<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="fish">
        <item>Щука</item>
        <item>Скумбрия</item>
        <item>Умбра</item>
        <item>Лещ</item>
        <item>Карп</item>
        <item>Судак</item>
        <item>Окунь</item>
        <item>Плотва</item>
        <item>Налим</item>
        <item>Краснопёрка</item>
        <item>Карась</item>
    </string-array>

    <string-array name="fish_content">
        <item>Рыба семейства щуковых. Распространена в пресных водах Евразии и Северной Америки. Живёт обычно в прибрежной зоне, в водных зарослях, в непроточных или слабопроточных водах. Может также встречаться и в опреснённых частях морей, например в Финском, Рижском и Куршском заливах Балтийского моря, в Таганрогском заливе Азовского моря. Щука хорошо выдерживает кислую реакцию воды, может комфортно жить в водоёмах с pH 4,75. При снижении содержания кислорода до 3,0—2,0 мг/л наступает угнетение дыхания, поэтому в заморных водоёмах щука часто погибает</item>
        <item>Род рыб семейства скумбриевых отряда скумбриеобразных. Это пелагические рыбы, жизненный цикл которых не связан с дном. Максимальная длина тела — 64 см, средняя — 30 см. Тело веретенообразное, покрыто мелкой циклоидной чешуёй. Плавательный пузырь может как присутствовать, так и отсутствовать. Хотя ареалы видов перекрывают друг друга, наблюдается преобладание лишь одного вида в каждом географическом районе</item>
        <item>Рыбы небольшого размера, максимальная длина тела 14—17 см. Рот маленький. На челюстях мелкие зубы. Спинной плавник с 13—17 мягкими лучами сдвинут к хвостовой части тела. Анальный плавник с 7—10 мягкими лучами расположен под задней частью спинного. Очень широкие грудные плавники с 11—16 мягкими лучами расположены сразу за жаберной крышкой. Хвостовой плавник закруглённый. В боковой линии 30—36 чешуй</item>
        <item>Тело высокое, максимальная высота составляет около трети длины тела. Голова и рот маленькие. Рот заканчивается трубкой, которая может выдвигаться. Спинной плавник высокий и короткий с тремя жёсткими неветвистыми и 8—10 мягкими ветвистыми лучами. Анальный плавник длинный с тремя жёсткими и 22—29 мягкими лучами, начинается за задним краем основания спинного плавника. Между брюшными плавниками и анальным есть не покрытый чешуёй киль. Глоточные зубы однорядные, по пять с каждой стороны. У взрослого леща спина серая или коричневая, бока золотисто-коричневые, брюхо желтоватое, все плавники серые часто с тёмными краями. У молодых особей окраска серебристая.
            Максимальная длина тела — 82 см, масса — 6 кг, максимальная продолжительность жизни — 23 года</item>
        <item>Большинство видов рода обитают на юге Китая и в Юго-Восточной Азии. Исключение составляют два вида. Первый — обыкновенный сазан (Cyprinus carpio), имевший естественный ареал, состоявший из двух частей: водоемы Понто-Каспийско-Аральского и дальневосточного регионов. Он был расселён в водоёмах Северной Америки, Австралии и Евразии за пределами естественного ареала, одомашнен, из него выведены породы карпа, разводимые в прудах. Второй — серебристый карп, завезенный в 1970-е в Канаду и США из озера Балхаш (Казахстан) и сильно размножившийся в отсутствие внешних врагов и отлова (из-за обилия костей американцы его не едят). В случае попадания серебристого карпа в Великие озера это грозит уничтожением промысловых рыб местных пород и исчезновением промыслового рыболовства, поэтому на Чикагском канале построен электрический барьер</item>
        <item>Судак распространён довольно широко в пресных водоёмах Восточной Европы и Азии, встречается в реках бассейнов Балтийского, Чёрного, Азовского морей, Каспия, Аральского моря, озёр Иссык-Куль и Балхаш, также в других озёрах и опреснённых участках указанных морей. Рыба крупных размеров. По официальным данным встречаются особи длиной более метра и массой до 10—15 кг, вероятно, существуют экземпляры и более крупных размеров. Характерной особенностью является наличие на челюстях крупных клыкообразных зубов, которые у самцов обычно крупнее, нежели у самок</item>
        <item>Речной окунь относится к хищным рыбам: в рационе взрослого окуня значительную долю занимают другие пресноводные рыбы. Речной окунь предпочитает придерживаться равнинных водоёмов, его можно встретить в реках, озёрах, прудах, водохранилищах и даже в солоноватых участках морей. Нерест у речного окуня происходит ранней весной, самка окуня откладывает икринки в форме длинной (до 1 м) студенистой ленты. Окунь — популярный объект любительского рыболовства, в отдельных водоёмах имеет важное промысловое значение</item>
        <item>Длина тела от 10 до 71 см. Чешуя крупная. Боковая линия достигает конца тела и имеет небольшой изгиб. Число чешуй в боковой линии от 33 до 67. Рот полунижний или нижний. Брюшная часть тела обычно светлая. Исключение составляет Rutilus atropatenus, у которого брюхо чёрное</item>
        <item>Тело удлинённое, невысокое, округлое в передней части и сильно сжатое с боков — в задней. Голова уплощена, её длина превышает максимальную высоту тела. Глаз маленький. Рот большой, полунижний, нижняя челюсть короче верхней. На челюстях и головке сошника имеются мелкие щетинковидные зубы, но на нёбе их нет. На подбородке имеется один непарный усик (составляющий 20—30 % длины головы) и пара усиков на верхней челюсти</item>
        <item>Внешне напоминает плотву. Наиболее простой способ отличия — золотистый цвет чешуи и огненно-красные плавники. А также цвет глаз: у краснопёрки — глаза оранжевые, с красным пятном вверху[2], тогда как у плотвы — кроваво-красные. Ещё одно отличие — количество мягких лучей на спинном плавнике: у краснопёрки их 8—9, тогда как у плотвы 10—12. Иногда встречаются гибридные формы этих рыб, обладающие признаками обоих видов</item>
        <item>Спинной плавник длинный, глоточные зубы однорядные. Тело высокое с толстой спиной, умеренно сжатое с боков. Чешуя крупная и гладкая на ощупь. Окраска варьирует в зависимости от места обитания. Золотой карась может достигать длины тела более 50 см и массы свыше 3 кг, серебряный карась — длины 40 см и массы до 2 кг. Половой зрелости карась достигает на 3—4-м году. Нерестятся весной, икра (до 300 тыс.) откладывается на растительность. В местах с суровым климатом караси впадают в зимнюю спячку, при этом выдерживают полное промерзание водоёма до дна. Питаются караси растительностью, мелкими беспозвоночными, зоопланктоном, зообентосом и детритом. Обитают исключительно в болотистых и низменных озёрах и реках. В горных озёрах и вообще в горных местностях карась является довольно редким явлением. Карась — очень живучая рыба, поэтому мелкого карасика часто используют при ловле щуки в качестве живца. Караси — промысловые рыбы и объект прудового хозяйства</item>
    </string-array>

    <string-array name="fish_image_array">
        <item>@drawable/chuka</item>
        <item>@drawable/skumbria</item>
        <item>@drawable/umbra</item>
        <item>@drawable/lech</item>
        <item>@drawable/karp</item>
        <item>@drawable/sudak</item>
        <item>@drawable/okun</item>
        <item>@drawable/plotva</item>
        <item>@drawable/nalim</item>
        <item>@drawable/krasnoperka</item>
        <item>@drawable/karas</item>
    </string-array>

    <string-array name="ptici">
        <item>Пингвин Адели</item>
        <item>Королевский пингвин</item>
        <item>Розовый пеликан</item>
        <item>Белохвостый фаэтон</item>
        <item>Чернобровый альбатрос</item>
        <item>Голубоногая олуша</item>
        <item>Обыкновенный чистик</item>
        <item>Бурая олуша</item>
        <item>Императорский пингвин</item>
        <item>Гагарка</item>
        <item>Пингвин Гумбольдта</item>
    </string-array>

    <string-array name="ptici_content">
        <item>Пингвин Адели — птица средних размеров. Высота туловища около 70 см (может достигать 80 см), вес около 6 кг. Вокруг глаза имеется характерное тонкое белое кольцо. Голова, шея, спина и ласты (со спинной стороны) у нее черные с характерным синеватым отливом, грудь и брюхо белое. Половой диморфизм не выражен, но самцы немного крупнее самок. Продолжительность жизни составляет в среднем 12 лет</item>
        <item>Королевский пингвин похож на императорского пингвина, но немного мельче его размерами и ярче окраской. Длина тела королевского пингвина составляет до 1 м. Взрослые птицы имеют серую спину, по бокам чёрной головы и на груди крупные яркие оранжевые пятна. Брюхо белое. Птенцы бурого цвета.</item>
        <item>Питается розовый пеликан, как и все пеликаны, преимущественно рыбой. В Европе он предпочитает карпов, в Африке — цихлид. Крупная рыба составляет до 90 % его корма; остальные 10 % — мелкая рыба, а в Африке и яйца и птенцы капского баклана (Phalacrocorax capensis). Дневная потребность в еде — 900—1200 г (или 2—4 крупные рыбы)</item>
        <item>В 4 года птица впервые прилетает на побережье тропических островов для гнездования. Спаривание, которое может проходить на протяжении всего года, начинается синхронизируемыми полётами токования. Единственное яйцо птица откладывает на голую землю или в углубление между корнями дерева или скалами. Обе родительских птицы высиживают яйцо примерно 40 дней</item>
        <item>Большая морская птица из семейства альбатросовых. Гнездится на Оклендских островах, его популяция насчитывает до 170 000 пар; альбатросы гнездятся на 4-километровой полосе шириной 100 м вдоль моря. В период размножения альбатросы соседствуют с хохлатыми пингвинами (Eudyptes). Альбатросы не против такого соседства, более того, альбатросы охраняют своё гнездо и пингвиньи яйца от хищников, таких как каракара. Альбатросам не трудно отыскать своё гнездо среди десятков тысяч, возвратившись с охоты. На постройку гнезда раньше шла трава, сейчас же стала использоваться земля</item>
        <item>Голубоногая олуша длиной 80 см. Самки, как правило, крупнее и тяжелее самцов. Вес птиц составляет примерно 1,5 кг. Ноги птиц имеют ярко-синие плавательные перепонки — отличительный признак этого вида. Хвост и крылья обычно длинные и заострённые. Оперение коричнево-белое, клюв серо-зелёный. У самок вокруг зрачков имеется тёмное пигментное кольцо, что зрительно увеличивает их глаза. В местах гнездования их поведение по отношению к людям смелое</item>
        <item>Взрослые экземпляры достигают размеров от 32 до 38 см и размаха крыльев от 49 до 58 см. Оперение окрашено в чёрный цвет с белыми пятнами на крыльях, лапки красного цвета. В зимнее время спина приобретает серый цвет, а нижняя часть тела — белый. Местами гнездования обыкновенного чистика являются скалистые острова в северной части Атлантического океана. Наиболее южными точками их ареала распространения являются Ирландия и Шотландия, а также некоторые мелкие острова у берегов Англии. В Северной Америке они встречаются к северу от штата Мэн, а также в небольших количествах на Аляске. В Тихом океане ареал обыкновенного чистика пересекается с ареалом голубиного чистика (Cepphus columba), который выглядит точно так же, но меньше по размерам</item>
        <item>Взрослая птица достигает длины от 65 до 75 см и весит от 900 гр до 1,5 кг. Размах крыльев составляет от 130 до 150 см. Тело имеет обтекаемую форму, типичную для олуш. Кроме того, у неё длинный, заострённый клюв, который облегчает ей ловлю рыб. Она охотится на рыб, бросаясь с высоты 30 м и больше на водяную поверхность и погружаясь в стаи каракатиц и кефалевых. При этом воздушные мешки в голове смягчают удар о воду</item>
        <item>Самцы императорского пингвина достигают роста 130 см и весят в среднем 35—40 кг, но максимально вес самца может достигать 50 кг. Самки достигают 114 см роста и 32 кг веса. Это самый крупный из современных пингвинов. Мускульная масса императорского пингвина также самая большая из всех видов птиц (в основном за счёт грудных мускулов). Оперение императорского пингвина на спине чёрное, а на груди белое, что делает его в воде менее заметным для врагов. Под шеей и на щеках у них жёлто-оранжевая окраска. Птенцы покрыты белым или серовато-белым пухом</item>
        <item>Гагарки гнездятся на скалистых островах северного Атлантического океана. Наиболее южные популяции встречаются на побережье северной Франции, а также в американском штате Мэн. Зимой европейские гагарки мигрируют в западную часть Средиземного моря, а американские — на Ньюфаундленд и в Новую Англию. Гагарки образуют большие птичьи базары вместе с другими представителями семейства чистиковых. Самка откладывает, как правило по одному крупному яйцу, окрашенному в серый цвет с тёмными пятнами. Гнездо расположено на выступе скалы или в небольшом углублении</item>
        <item>Пингвин Гумбольдта имеет чёрные спину и голову, на белом животе — чёрное широкое кольцо. По бокам головы через лоб и горло проходят узкие белые кольца, «очки». Клюв чёрный с красным основанием, лапы чёрные. Если корма достаточно, родители выкармливают обоих птенцов. Птенцы покидают колонию в возрасте 14 недель, но родители могут их кормить ещё несколько недель. После завершения сезона размножения взрослые птицы проводят в море некоторое время, накапливая жировые запасы перед линькой оперения. Линька продолжается 2-3 недели, в течение которых птицы не питаются, находясь на берегу. На суше у взрослых пингвинов нет естественных хищников, в море на них охотятся морские львы, морские леопарды и косатки. В колониях яйца и маленьких птенцов похищают поморники, чайки и каракары</item>
    </string-array>

    <string-array name="ptici_image_array">
        <item>@drawable/pingvin</item>
        <item>@drawable/corolpin</item>
        <item>@drawable/rozpelican</item>
        <item>@drawable/beloxvost</item>
        <item>@drawable/albatros</item>
        <item>@drawable/olucha</item>
        <item>@drawable/obiknoven</item>
        <item>@drawable/buraia</item>
        <item>@drawable/imperator</item>
        <item>@drawable/gagar</item>
        <item>@drawable/gumgol</item>
    </string-array>

    <string-array name="svini">
        <item>Абиссинская морская свинка</item>
        <item>Американская морская свинка</item>
        <item>Перуанская морская свинка</item>
        <item>Морская свинка тексель</item>
        <item>Тедди</item>
        <item>Шелти</item>
        <item>Королевская морская свинка</item>
        <item>Гималайская морская свинка</item>
    </string-array>

    <string-array name="svini_content">
        <item>Абиссинец отличается от других пород морских свинок своей шерстью, которая отмечена радиально растущими вихрями или ворсинками волос, называемыми розетками</item>
        <item>Короткошерстная и гладкошерстная порода. Шерстка у свинок прямая, гладкая и плотно прилегает к телу. На шерстке нет никаких розеток и завихрений</item>
        <item>Длинная шелковистая и строго прямая шерсть разделяется пробором на спинке и спадает вниз красивым каскадом. Шерсть растет по направлению вперед и образует на мордочке эффектную челку и элегантные бакенбарды</item>
        <item>Это новая и довольная редкая порода, которая просто притягивает взгляды своей шикарной шубкой. Среди представителей длинношерстных пород морских свинок, пожалуй, не найдется животных с более кокетливой и забавной внешностью</item>
        <item>Тедди неприхотливы, и уход за ними стандартный, как и за другими породами морских свинок. Особого внимания требует лишь шерстный и кожный покров грызуна. Для поддержания здоровья и красоты шерсти питомцам периодически необходим тримминг</item>
        <item>Малыши этой породы рождаются с короткой шерстью, которая начинает отрастать в возрасте трех недель и далее растет не останавливаясь, всю жизнь. В возрасте шести месяцев шелти становится великолепной морской свинкой с длинной и красивой шерстью</item>
        <item>Необычайно подвижные и энергичные морские свинки. Они любят играть, предпочитают как можно больше двигаться, обожают проходить препятствия и бегать</item>
        <item>Шерсть у гималайских свинок белого цвета. Чем ярче белый цвет, тем выше ценится животное, хотя этот параметр очень сильно зависит от состояния и возраста самой свинки, а также от условий, в которых она содержится</item>
    </string-array>

    <string-array name="svini_image_array">
        <item>@drawable/abbisins</item>
        <item>@drawable/american</item>
        <item>@drawable/peru</item>
        <item>@drawable/teksel</item>
        <item>@drawable/teddi</item>
        <item>@drawable/chelti</item>
        <item>@drawable/korolsvin</item>
        <item>@drawable/gimalai</item>
    </string-array>

    <string-array name="ej">
        <item>Немецкая овчарка</item>
        <item>Английский бульдог</item>
        <item>Сибирский хаски</item>
        <item>Ротвейлер</item>
        <item>Вельш-корги пемброк</item>
        <item>Доберман</item>
        <item>Померанский шпиц</item>
        <item>Турецкий Кангал</item>
    </string-array>

    <string-array name="ej_content">
        <item>Изначально использовалась в качестве пастушьей и служебно-розыскной собаки. Немецкая овчарка была получена в результате селекции и скрещивания некоторых разновидностей гуртовых собак Центральной и Южной Германии</item>
        <item>Короткошёрстная порода собак типа мастифов. По способу использования стандарт относит породу к собакам-телохранителям и компаньонам</item>
        <item>Общий вид собаки породы сибирский хаски — это прежде всего облик легкости и быстроты. Это собака среднего роста, с компактным телосложением. При осмотре сбоку длина корпуса от плечелопаточного сочленения до седалищного бугра чуть больше высоты собаки в холке</item>
        <item>Очень любят работать, они выносливы, энергичны, полны сил и азарта. Они преданные защитники и сделают немало, чтобы защитить хозяина. Но при отсутствии должного воспитания, социализации, дружелюбного общения с окружающим миром, могут вырасти очень агрессивными к окружающим и к самому владельцу, и его семье</item>
        <item>Небольшая собака ростом около тридцати сантиметров и массой тела до четырнадцати килограммов. Существуют два основных вида вельш-корги — пемброк и кардиган, которые довольно серьёзно различаются между собой</item>
        <item>Крупная собака мускулистого, но стройного телосложения, производящая впечатление собранного, динамичного, активного животного. В судейской выставочной оценке важную роль играет гармоничность сложения животного и чёткость линий силуэта</item>
        <item>Собаки с «лисьей» мордочкой участвуют в выставках. Как таковых «типов» у померанцев нет. Никаких «медвежьих», «кукольных» и т. д. просто не существует в природе. Данные «типы» придумали уже владельцы этих собак</item>
        <item>Имеет очень тонкий ум, она предана и спокойна с людьми, очень хорошо обучается. В характере этой собаки есть такие качества, как собственническое отношение к имуществу своих хозяев, она никому не позволит дотронуться до тех вещей, которые принадлежат владельцам этой собаки. С детьми в доме эта собака ведет себя очень дружелюбно, её можно использовать в роли четвероногой няньки и быть спокойным, оставляя на неё детей</item>
    </string-array>

    <string-array name="ej_image_array">
        <item>@drawable/nemec</item>
        <item>@drawable/buldog</item>
        <item>@drawable/haski</item>
        <item>@drawable/rotveiler</item>
        <item>@drawable/korgi</item>
        <item>@drawable/doberman</item>
        <item>@drawable/pomeran</item>
        <item>@drawable/cangal</item>
    </string-array>

</resources>